中國人將魚膀胱當春藥 食到快要瀕危

中國人把這種魚膀胱當春藥 吃到快要瀕危

即時新聞／綜合報導〕加利福尼亞灣石首魚（totoaba），是墨西哥高度保護的魚類，然而中國人卻把牠的膀胱視為春藥聖品（編按此應為魚膘，中文名稱叫花膠），在黑市裡價格居高不下，更使得墨西哥漁民過度捕撈，讓石首魚快要被中國人吃光光。

據《CNN》報導，中國一名75歲的甄姓男子，在美墨邊境被美國邊防人員攔檢，赫然在他車上發現一袋濕淋淋的魚類器官。隨後警察進入甄男家中搜查，驚見數百個魚膀胱，在電風扇下晾乾。原來在中藥裡，乾的魚膀胱可當春藥，另有許多對健康的益處。而加利福尼亞灣石首魚的膀胱特別大，因此就被中國人盯上。

甄男後來被判一年有期徒刑，並罰款1萬2000元美元（約新台幣36萬元），此案正揭露出當地錯綜複雜的非法魚類走私網絡。畢竟在墨西哥黑市中，一公斤魚膀胱就可賣到8000美元（約新台幣24萬元），若整個膀胱完整運送到中國，在當地可賣到25萬美元（約新台幣750萬元）左右。

這種魚類只能在墨西哥的一小片海域捕撈得到，漁民如果只補一般魚蝦，每公斤收益最高僅有10美元（約新台幣300元），所以漁夫往往對於加利福尼亞灣石首魚趨之若鶩。美墨邊防官員和中國海關，過去以來都不知道魚膀胱長什麼樣，使得黑市肆意走私，犯罪集團也和墨西哥漁民掛勾，鎖定石首魚大量捕撈。

好好地有春藥唔食 鍾意食d天然d既

老人家覺得冇咁發散

支那人係物種終結者

而家某大商店，標榜賣「冰島鱈魚花膠」

花膠係魚鰾swim bladder
同膀胱urinary bladder係一樣嘢嗎?

華人根本就係自然界嘅瘟疫

同D中蝈偽醫學

花膠=膀胱？

bladder

次次睇到依類新聞都覺鄰國人係唔係都係陽痿 係咪食元素週期表食到虧撚左 攪到要係咁食壯陽野

讀下書啦

花膠唔係魚鰾咩？

花膠當偉哥？

首先是咪外媒根本唔撚識
花膠當膀胱所以譯到1999

身體唔得咪唔好再做愛囉
何必勉強

The totoaba, which is itself highly endangered, is caught for its swim bladders which are smuggled to China for sale on the black market. Undercover investigators found the swim bladders, called maws, for sale in Shantou in Guandong province, at an average price of $20,000 per kilogram. （CNN copy唔到，但只寫fish bladder)

我估係因為官僚主義迫個編輯用外來稿 唔准改 所以只可用編按來改

幾時出手食小強

如果佢地知道中國人人肉可以治陽萎
唔知支那國要幾耐絕種呢

香港人好似先買得多花膠

笑死
係咪愈無知既人愈叫人讀書

鮑參翅肚 香港人食得多

魚肚 補腎益精

鬼佬聽到好震精

中國花膠市場對加灣石首魚魚鰾的需求不單將石首魚逼向滅絕，也連帶令全世界最小的加灣鼠海豚推向滅亡。墨西哥駐香港及澳門總領事馬德明表示，調查發現，當地漁民捕獲加灣石首魚後，會交由商人經美國走私到香港，令香港成為全球最重要的交易中心或轉口港之一，把花膠轉運至南中國其他地區。